【總領館火警】美要求中國關閉侯斯頓總領館 中方促撤銷決定：否則作出必要反應

【總領館火警】美要求中國關閉侯斯頓總領館 中方促撤銷決定：否則作出必要反應
8分鐘

（更新：內容）當地時間21日晚上，中國駐美國侯斯頓總領事館發生大火。當地傳媒「Click2Houston」報道，警方的指，可能是機密文件被燒毀，惟有關情況未得到證實。《環球時報》總編胡錫進透露，美國要求中方在72小時內關閉該領事館。《蘋果》致電中國駐侯斯頓總領事館辦公室24小時值班熱線，但是電話未能接通。

外交部發言人汪文斌今日在例行記者會，證實美國限時要關閉侯斯敦總領館。他批評，這是美方單方面對中方發起的「政治挑釁」，「嚴重違反國際法和國際關係基本原理，嚴重違反中美領事條約有關規定，蓄意破壞中方關係，十分蠻橫無理」。

汪文斌又強調，中方敦促美方立即恢復有關錯誤決定。否則，「中方必將做出正當和必要反應」。

他又列舉美國對中國的刁難：不斷向中方甩鍋推責，對中國進行污名化攻擊，無端攻擊中國社會制度，無理刁難中國駐美外交領事人員，對中國在美留學人員進行恐嚇、盤查，沒收個人電子設備，甚至是無端拘押。他表示，這次美方單方面限時關閉中國總領館，「是美對華採取的前所未有的升級行動」。

汪文斌又批評，美方認為「美中關係不對等，這是美方的慣用藉口，毫無道理」。汪稱，事實上，單就中美駐對方國家使領館數量和外交領事人員數量而言，美方遠遠多於中方。

《環球時報》總編胡錫進在微博發帖，寫道:「據老胡剛剛得到的消息，美國政府悍然要求中國72小時內關閉駐侯斯頓總領館，這是一個瘋狂的行動。侯斯頓總領館是中國在美國開的第一個總領館，美方不僅要求關閉它，而且只給出中方3天的撤離時間，這完全是喪心病狂的表現。看來華盛頓已經毫無底線，這屆美國政府真是甚麼都能幹得出來。」

當地電視台「KHOU 11」亦報道，領事館人員接獲通知，須在本周五下午4時前全數撤離，惟報道未有透露原因。而有傳媒查詢時，警方則要記者向美國國務院或總統特朗普查詢。中國駐侯斯頓領事館及美國國務院暫未作回應。

報道又指，火警晚上8時許報告，地點為德州侯斯頓蒙特羅斯大道3417號，而該位置正是中國總領事館所。警方透露，他們接獲文件被燒的報告。現場所見，有黑煙從建築物範圍內飄出。有住在領事館旁邊的觀眾拍到現場有幾個打開的箱子或容器火焰，看到有人將東西扔入燃燒的垃圾桶內。消防到場後，未有進入建築物範圍內。

據《侯斯頓紀事報》（Houston Chronicle）指，有目擊者看有人在建築物外面燒紙，事件中未有人受傷報告。警察無權進入位於的該設施。

綜合報道

中國駐美國侯斯頓總領事館發生火警。（圖片來源：）
(互聯網)

出咩招回應？驅逐美國註香港領事館？

講左咁多年，今次終於有山雨欲來既感覺了
南海戰雲密佈，美日澳三國聯合軍演
依家仲要求關閉總領事館，等同驅逐大使